2020 見習物業估價主任 2

繼續討論

係咪所有人都收到通知？

如果係點解要1st in

係囉 我見上個post好似有人話未收到?

時間問題姐
睇返上一年post second in email 出足成個星期

但我見之前group in張分紙 有寫pass/fail, 應該都揀走左一啲人?

打左去開, 如果日內未收到=落選
完了吧 如無意外

佢講全世界都今日會收到？

佢話應該派多1,2日 (但星期六我估佢唔會派啦)

咁你就咪嚇人啦

我自己都無
同埋我邊有嚇人

你都識話人地講派多1/2日 你就講日內

巴打幾多號group in

收唔到

收到ge巴絲 介唔介意講下自己幾多號group in

5號

會唔會1st in早啲果批，2nd in反而遲啲

我係13號in 今日收到email
其實我覺得我in得一般 但都收到email
想知其實係咪好多人都收到
一係收到比個正評 收唔到既比個負評 統計下

就咁睇好似遲IN 早D收EMAIL

其實係多謝你出席第一輪面試同埋如果有下一輪面會唔會做埋基本法測試。

佢話 You will be invited to attend the final interview to be held from Early December 2020. 喎

If you pass the group interview,
封信有無呢句

Ching知咁多野 係政府hr?

好似個個都有 利申 有

巴打幾號IN

13

係 我都一舊舊

認真咁睇咗次，無喎係咪有幾個version?

唔知會唔會因為經濟唔好而開多啲位呢
睇返上年post 又係成村連登仔女有second in
但到最後都係得兩個有direct offer
大部分都係rejected 或者等好耐先waitlist 入

而家都未收到係咪gg

我朋友有正式公務員位都入左依份捱3年
唔知佢諗乜 工作環境閪到

咁佢做得開唔開心

冇收到 唔知派哂未
利申 10月27號in

同問..利申 收唔到

我都27in 已收到

呢份唔算閪～佢係咪散仔考過去啊

恭喜你喎 真係

5/11 1st in
Group interview無控制時間，講太耐比interview stop, 叫我比其他人講，以為死得，點知都有2nd in

到而加都未有email
自問都唔算in得差...掛

似乎尋日已經出曬email，今日無人話有收到

你幾多號IN先 暫時未見有人早過11月5號IN 的人收到

11月6日未收到

岩岩打去問，佢話會出埋今日同聽日，如果無就落選啦

星期六唔會番工啦 姐係得番今日

佢話聽日星期六都會照出

我記得好似係10月最早個堆

上面有...所以...

上面果個27號應該吹水呃人啦 上個POST都無見過佢 一入黎就話自己又係27 號

其實過埋聽日都心中有數

Sor lor

10/11 in 收到

搵唔到ching上個post 留言嘅

仲未有email 係咪玩完？

剛剛收到的？

呢份唔係要出去上堂讀書咩
每個月都派offer既話，進度咪不一

琴日

即係今日個水仲未派？

其實會唔會得尋日一水

今日無人出？

又wfh 仲in乜鬼

可唔可以派埋offer先wfh

下晝

直接second in 果啲有offer la

我11月in 都收到喇

想問下絲打 要一年半工讀嗰陣忙唔忙 多唔多功課考試?

巴打，sec in多唔多問英文？

宜家1st in完咗
有冇巴絲可以分享grp in題目
我純粹好奇想知 係咪組組問嘅嘢差唔多

我先 我當時題目係點樣規劃某塊土地...

Offer God

問埋規劃咁誇？

還好啦 一幅地啫 又唔係成個區
係好彩本身都有留意開幅地嘅發展去向
先至吹到兩咀 如果唔係收硬皮

同你差唔多，可能組組都類似問題

今日都無email係咪＝收皮

我覺得1st in in得差
以我咁樣interview表現都有2nd in 真係好似唔洗點西選

唔通問規劃=抽中2nd in
利伸(無2nd in，題目同土地規劃完全無關）

咁你地討論咩題目？

仲未收到 dklm

唉睇來冇份2in了

想知巴絲報唔報考bl?
上次cre 得6x
又驚自己考唔返就仆街⋯⋯

派完email未？

應該派哂email了

咁姐係唔係係人都有email 囉，上面話in得差嘅都有email果啲，其實in 得好好

即係派到上星期五？

差同好，相對嫁姐

10月28 first in 估唔到佢地做野咁快

係囉 如果之後派offer都咁快手就好

又係時候拜拜offer 神

想知Final 洗唔洗再self intro多次，同埋中定英

我之前reply左基本法，但未收到interview email

唔通分批send

interview似唔會延期？

我係 申請咗考blt 但未收到email

我reply咗唔考，都未收到

*唔考blt

今日收到second in email

好驚 我唔想再做aco啦

想問下final in 難唔難 會唔會好多英文

同問，但應該唔會有答案

恭喜巴打
希望仲未派完
好人一生平安

我都收到啦

我都終於收到 開心，希望可以同大家一齊做同事

減人工喇都幾難係加姐

me, 12月中

Me too 12月中

咁都in成半個月

哇你地個個都咁後先in 嘅
我今早收email 下星期尾就要in

現職aco等緊second in

今次係咪in 完都唔請定請好少

唔好意思囉

你就好，過左P未

未啊

睇黎in到15號就完？

15日每日in 20個都300個了

一日in到20個咁多咩

當20分鐘1個，一個鐘3個，8個鐘24個，不過扣埋啲星期六日，應該2百個左右

下星期二就開波 真係快

你第一日？

會唔會有現職知今次會請幾多個人

唔係 但宜家咁 開唔開到波都成問題
星期二就開始 但若果每日keep住近百單
會唔會in in下斷開咗

最驚係中左或者係緊密接觸者送去隔離 唔知可唔可以改期再in

前面 有現職估計話三十個
求下啲master 撚唔好同我呢啲廢柴爭飯食
First in 已經見到兩個master
公平咩

無咁好彩嘅
呢幾日困自己係屋企 到in個日先出返黎
Btw 信政府 唔撚驚

同組兩個master咁癲

利申master緊都係廢柴

今時今日周街都係Degree holder
仲要唔少係廢科出身
因為冇出路而走嚟報 其實都見怪不怪

但係讀完degree 選擇駁上master 嘅人
本身應該都有d生涯規劃 先會咁做啫
斷估唔會真係追求知識/為讀而讀掛？

結果讀完出嚟 走去爭個中五位
仲要係個要在職讀書嘅trainee位
究竟係咩心態？
真心想知 有咩驅使你地走嚟爭飯食？

啱呀 VO已經廢廢地仲要VOT
我負責請人一定篩走呢班 根本做唔長

你估真係有個master /degree就等於一定考到好工咩，考到就唔洗甘多degree人爭做ACO啦

VOT肯比offer我我諗我真係唔會走

好奇想知你你讀個master 為咩
都唔平架喎

可以話係為左原本想入既位而讀，本身degree 唔係果一科

假設你有vot offer 但本身又master緊
咁你會讀埋個master先
定係take完offer就放棄讀master?

前者我諗RVD等唔等到你讀埋先入位係一個問題
當你兩者同時進行 你點樣分配時間又係另一問題
而後者就嘥曬你之前花嘅錢同精神
點揀你都有d代價 你諗掂未架

最後都想問句 點解你會讀master
如果你目標一早定咗係加入政府
做aco vot 甚至係ca 呢啲中學要求嘅位
你有個degree已經夠做啦
仲讀上去為咩

今個星期in 好緊張

1.如果係9月開學既話，我有offer同對我讀master冇影響，因為都係仲有一個sem
2.代價已經付出左，唔會半途而廢
3.我相信學歷只會一路通脹，有master既人只會越來越多，不進則退，中學要求唔通就要淨係讀到中學？只係Min requirement 黎，唔讀上去只會令自己貶值

你個master係咩？

唔自爆啦

有offer再算啦，咁多人爭

3果項
你自己心態都知自己會唔會走啦
唔通你入到VOT讀完3年又走咩
升到VO果陣，一個唔小心入左EO/AO你先有可能走

講學歷，笑死人啦，政府中五位一向大部分係大學生
你可以視入場卷係Degree，
但master讀1-2年又唔係搵到啲咩特別位真係自己呃自己

剩係講晉升，差果一水，可以差好L遠。

同意巴打講既野
好多未知做咩住就讀
事實係香港根本無咩工要Master
係喇喎，degree都考到eo
所以讀master就成功率大好多?

入場卷你早就有左 博士都唔影響太多
錢又哂左 時間又哂左 人工又哂左
最後出路一鳩樣。

不過讀得都有錢仔，驚閪。

所以話，好多人無規劃自己要做乜就讀讀讀。
的確，中六同大學好影響選擇同成功率，

但如果一早已經無料，諗住都係入中五-中七果堆條
分分鐘大學都唔讀儲定工作經驗拎面試機會更好
更甚者中六畢業入ACO，
仲好過港大中大master再入ACO，
年年都話走但走唔到，自欺欺人。

所以degree真係好夠。

可能聽日in果班直接有曬offer，完。。。。

應該又唔會既，都搞左一半，都係等收email la

原本聽日in 已收到電話通知取消

15號仲要特登請假in，岩岩今日批左半日假，又要銷假

不如下年重陽清明先in 啦

起碼等多2個禮拜

可能要變返4人限聚先in,因為1打3

唔單止14日啦
可能係14日後先再rearrange過
RVD rearrange 都要時間
分分鐘 14日加1x日 可能延遲成一至兩個月

之後又新年又postpone

想快啲搞掂佢，了左件心事

仲未收到通知延期

幾時in

收到email話postpone了

屌唔想延期

仲未收到通知

本來仲想指條路你行下
不過你咁都怕自爆真係好難幫你
你自求多福

agger

自己條路自己揀啦，仆街我又唔會喊既

見到3真係笑左
Master 係私人市場都得啖笑 政府更加唔洗講
好多年前已經講緊係為升職先讀
何況依家好多am位都唔洗master

原來一定要有人care先可以讀架咩想讀咪讀囉

巴打心水清
咪睇下讀到博士係咪咁易考到政府

咁當然啦，我都唔覺得有master就係一件好勁既事，勁都唔洗係度叫春出面都大把phd，唔好諗得太多

收到通知postponed

係呢幾日考？

睇返公務員post 個個都屌鳩政府 話根本無wfh呢回事
既然無wfh 點解唔照樣interview 呢？
現職巴打們介唔介意講下點解

其實只係唔係日日wfh

所以都想知點解唔照in，gp都完左

考生梗係想盡快面試派offer ，但部門想盡量減低人群接觸。咁多人面試，咁多人流，會增加肺炎傳播風險。

當多D時間準備下

有d咩可以準備

ching 月中仲未收到email要延遲？

未啊 有無其他月中嘅人收到

咁仲溫唔溫好 想hea多陣

但你仲未收到延遲，可能繼續in

可以延啲唔延啲嘅咩
搞到好似最遲變最早

公平咩

1x號見 我同朋友都已經收到

啱啱收到

我都收到，唔知今次會拖到幾耐呢

明年今日再見

收到了 又要溫多幾耐屌

我決定放低佢先啦
到再有消息個時先再pick up返啦
廢事宜家係咁prepare 但到最後又無offer 咁就嘥曬啲心機同時間

萬一佢比個時間係一星期黎咁就仆直

Push

有interview email了

幾多號啊，我未收到

大約幾時in？
我都未收到

一月中，可能第一日

咁都幾快

15號就in

cls 仲未in?有幾多個fg 已經返緊工

仲未收到

唔洗驚啦，之前有既話就唔怕冇啦

仲有冇人收到email?

希望唔會啦

遲左成個月先IN

正確黎講係個半月

可能又想wfh所以唔sd住呢

20號second in

想問下本身sec in 日子係幾時?

3/12

本身幾號in

所以話簡岩科好重要
人地Ive hd 一入就officer
master就見習

呢個真

Offer god

聽日就IN

VOT有咩好？

包生仔PT22高過ACO同CO有乜唔好?

有無人知道second in大概會問啲咩？individual/group?

上面既巴打係收到sec in 已改期既日子？

咁快收到改期嘅巴絲，應該係second in嘅第一批人黎

第一批易入d？

I mean佢地應該係原本未改期果陣頭果幾日in果班黎，日子順延落去姐，大家等多等應該都會有通知

絲打原本係幾多號in?
咁快要即刻sec in既

搭單問句
巴打你本來係幾多號sec in 先改到今日？

佢預你之前已經準備左

巴打覺得自己in成點

明年再見

啲interviewer係咪同1st in 完全唔同人

1st in 見到果個？

一定有得in?

原本有2nd in email既應該都會有，時間問題

係

咁會唔會叫你再自介多次

有冇新一批人收到電郵？

好緊張啊

收到通知？

3月-4月會有通知

下年見

你終於都明點解啦

如果有係2個星期定兩個月內有通知

後者2個月差唔多啦 1個月FOR PANEL BOARD 1個月比PERSONNEL搞PROCESS

好難？2位ching都話下年見

ching，本身第一次fib幾號in

冇希望就冇失望，盡力就好

咁其實會唔會愈早in愈好？
利申 仲未收到改期日子

佢應該順返上次個次序出，你上次幾多號

十幾號
上次個次序應該都係跟1st in既日子？
因為我見張紙得pass/fail

而家都係要拜拜offer神

應該唔關1st in 事，你上次十幾號唔會咁早有啦（個人感覺），上次好似1號定2號係第一日2nd in

+1

會問好professional既野？
定只係prep都無用
之前睇有問過屋企出發點搭車去某個地方

應該又一批電郵了

你又知
咩都冇喎

me too 仲未收到，睇黎我係最後嗰批

祝大家好運

巴打好有信心
In完都係咁推post

有offer果陣講下問左你啲咩

都差唔多，咁你答成點

暫時大家都唔好講咁多住啦

都岩，拜拜offer神

offer god保佑

in完鳥

係咪呢 千奇百趣

之前明明有收到sec in 但而家仲未收到改期既日子
有無人都係咁

但唔係成個process完左既話點會請走你

大家衰起咩位？好專業嘅問題，定係D general嘅問題？

可能衰係個樣度

打擊自信好過比你感覺良好然後冇offer

咁就in 左6日

OFFER神

仲未有email

不如投個票
已經in咗/收到interview日子既比個like
未收到既比個unlike 統計下

冇上連登姐

Second in完咗嘅大家，可唔可以講下到時係用中定英？

連interview 都冇
其實要咩學歷or工作經驗先有得in

覺得好睇重你maths底係點

今日既面試到此為止 你可以離開啦

你係ACO/CO料都入唔到VOT啦

1xk 捱幾年wor

aco maths 合格就得，vot maths越高越好

又到一星期開始，今星期有冇人in

3-4月

等，寂寞到夜深

齊來拜拜offer god

到依家都仲等緊2nd in既新日子。。。

差唔多

好似差唔多

即係可能in 到下星期

啱啱收到，4號in

想問下知唔知如果3-4月有消息既話 最快會幾時到職

可能5月

你in左未

無 只係好奇問下
聽講上一次淨係請咗十幾人
我估都機會唔大

今次唔係會請多d咩見上面好似有巴打講
btw 拜下offer god先

[/member]之後有再打電話俾我問今日下午得唔得 但係我有野做話唔得
佢就話時間好full會盡量幫我安排 但係佢彈左一句話有可能安排唔到
我再問之後會點通知佢話會call我[member]

屌柒左

有成個division搬左去入境果邊 應該大把位

Ching 收到咁多風

每日唔知有冇廿個in

因為我追返上個post佢話一開波淨係請咗12個
咁你知唔知waiting list入面有幾多個？

同問

想問下有冇人遲過下星期二in? 睇下in到幾時

巴打in完有信心？

無呀 得就得 唔得就算 已經盡咗力

有啊，4號都仲in緊，睇下有無遲過4號

當每日in 16個，in到4號都係15日，即係240個，其實差唔多

唔知240個入面請幾多個呢

咁上一轉咪請咗過百人

連我撈補習 工作經驗咁廢都有second in

2018年1月果次係，但之後果次19個

真心等得黎都搵到工

即係咩

fib多唔多英文

全英

Second in 真係全英？我仲溫佢官網中文版屌

所以咪咁多人退而求其次

真係全英？

唔係你以為第二關咁易過

我都係 一答唔到就話that the end

你答完佢有冇再追問？

應該係 如果答到既 佢會再追問

我果日有追問

Detail

咁勁，你個答案實好好

你地英文問左咩

拜一拜先

offer god

到時又要統計下呢度有幾多人有offer

英文一pat屎

最後有冇問你地有冇問題要問？

有，有冇同你地講幾時有結果？

2-3個月

多人到爆喎
坐滿間waiting room
人地入黎搞差餉單都無位比佢等
Sec in唔只三百人啦
咁多日加埋 日日都咁多人
分分鐘成六七百人都有
利申 鳩估

我果個時間見到3個咋wor，唔算太多

我得我一個咋

我果時得2個

我都見到一半first in既人

咁都仲認得

應該考基本法嗰啲group埋一齊，所以好多人

大家in完感覺如果？

應該考基本法嗰啲group埋一齊，所以好多人

大家in完感覺如何？

呢份唔得咪考第份。
大把機會～
呢刻唔得唔代表你唔得，係運氣唔夠好

我好似見到一個

份份都好多人考架啦

中五學歷又無咩特別篩選
視覺上一定爭得勁

正常一定係連面試官都見唔到

呢排都多見習技術主任，去博下

好似OSO II咁 IN成差唔多3000人

真唔真...in左幾多個月..

差唔多4個月 舊年9月去到今年1月22

勞工處D人都幾撚得閒
就當你兩星期換一次Borad
都換好多批人去

係咪4號就in 曬，仲有冇人遲過4號

見完lu...無大家講得咁恐怖。未見之前嚇死我

證明巴打有料

有料就唔使見見習位啦

我覺得英文題好難，唔係好識答

唔一定既...始終興趣同際遇人人唔同
依家ACO對上 EO對落果大堆位
全部都暗盤哂經驗

唔太想做ACO 但又入唔到EO 選擇真心唔多

可能我廢，所以問翻d符合我程度既問題

我覺得呢個位train三年包上主任，已經唔錯

睇你點睇 好似部門文化好閪

其實唔係要電子化，分分鐘淨係俾算盤你，電腦都無

唔清楚 一條友去機會大

咁多位都咁勁

等咁耐好煎熬

等多一個月左右

自問in得唔好
如果碌到入waitlist wait到就好了

咁快？ 巴打現職？
前幾日in 主考官仲話要2-3個月先有結果

唔係，因為我in左好耐

係咪in完喇？
拜拜offer god

希望係，如果唔係就真係太多人

In成16日

我都係😂

係咪in晒架啦？
係就可以討論下問過咩題目

3月中尾應該有掛

我反而中文問左好多條，英文得兩條部門知識 (再加1追問)

希望新一年offer god 眷顧大家有offer

offer god大家齊齊收offer

係唔係要等到4月先有消息

應該係喇返住工先

唔得都話比我知啦

唔知會有幾多個direct offer
同埋waitlist 有幾多個位呢

OFFER GOD

有消息？

OFFER GOD保佑

Offer god 日日拜

拜拜拜拜拜拜拜拜拜

要拜到幾時

每日拜一拜offer god

考官唔係話2-3個月有消息咩

真係好漫長，好想快啲同大家一齊讀書

睇返上次啲post去推斷應該3月9左右就應該會有人收到offer

BL result 出咗，應該開始做野

信？

BL分數高低應該對派offer冇咩影響
正路應該取決於Interview表現

應該佔少部份啦

BL決定WAITING前後 影響有冇OFFER係INTERVIEW表現

我想問係面試同分先用bl 分數決定waiting前後
定係只要係waitlist 就會跟住bl 個分一路排落去？

我估係面試同分先睇BL分

有冇人in完到宜家，一直諗緊自己答得唔好

話咁快聽日又完一星期

係咪姐係就快開始派offer

Total請幾多個

[/quote][/quote]

call report 即係有offer？

咁多位ching都係已經做緊公務員？

唔少ACO/CA 爭VOT

ACO→CO 難度高過 VOT→VO

VOT→VO唔係一定咩?

所以d 好多ACO 跳過嚟 考vot， ACO升CO的時候 VOT可能已經去到SVO

VO MAX PT 多過ACO wo ～多成一萬
仲可以讀書增值

係咁架啦，試過收5個位，得一個係街外人

拜拜offer god

假設3月尾至4月有消息
第一批收到offer既人會幾時簽約正式返工

應該都係5月左右啦

咁係咪通常入到waitlist都大機會會陸續收到offer?
希望碌到入waitlist

唔知，我都希望係

冇direct offer都唔緊要 waiting俾我-6入都好呀

我都係咁話

有無人知道大概幾時會有結果，係唔係要四月？

keep有人走
會補返人

跟2nd in日子可能你係第一個有offer 既人

有消息未

咁其實都入左幾多人

唔係個個渣張砂紙
又要挨得住 point 4

捱得住，比機會我，offer god

又一星期

想快d收到消息 唔使心掛掛

第一批 VOT 就嚟升VO

2018係第一批？

應該無咁快？
見上面既巴打好似都係呢一兩個星期先陸續比人call file

有電話未

未

係會打電話通知？
以為直接出email

上面都有幾位師兄被人call report
幾時先call街外人

自己人先 轉部門快

又一日

係咪呢個禮拜會有

都差唔多 興趣call

咩叫興趣call

應該係打黎問你有冇興趣做

即係有ching收到興趣call？

等到2046

距離第一日in已經過左2個月了

原來咁就2個月

考官話2-3個月

原來2-3個月

開左既應該唔會

點解係咁比人負皮

幫你正皮返

聽日係星期五 咁就又一個星期了

一日一叫春

等星期一啦

第二日再叫春

準備同叫春雀一齊叫春

牛叫吽。。。。。我地叫春。。。。

希望聽日offer god 顯靈

唔記得叫春

冇得上網都咁多人9衝

幫大家叫埋春

係時候問呢個問題，有冇人打去問派offer未

哦我鵝

固菇沽

頹推退

仲要等幾耐

推post都比人負皮

我都諗唔明點解

之前好似有講過話要等2-3個月？
我當大家都係2月in 咁最快都4月先派offer啦
雖然我都好想早d有消息

又到新的一天，新的叫春，offer god

（走音）哦我屙

其實有無可能做完3年會無得升

Iff termination or resign or u got a lot of D

有offer 再諗啦又一星期
offer god

真係有？

仲低過政府其他位點唔諗

［member]offer god[\member]

未有call

呢兩個禮拜有call ?

希望聽日就有

今年冇人打去問？

想問1月in嘅師兄收到call未？

人地有自己冇就大獲啦

應該一次過出？

今日都冇就7號見

可以安心放個假

放假繼續推

係咪有師兄收到offer了?

點解咁問，表示未有

其實有無話通常星期幾派offer

仲有8日就三個月了

你成日都咁多腐皮

灰灰機機又一day

痴撚線嫁 比人狙擊

比返正皮你

有call未

有的話 我腐皮應該爆到9彩

又一個星期五

估價署電話都唔知

有冇打去問

星期一見

睇黎今日又冇

心如止水

今個星期內會唔會有
上面有巴打話宜家距離sec in仲有幾日就滿三個月

15號就第一日sec in 既三個月

之前call人 係下午 4點左右
d同事 就嚟收工 就得閒d

巴打係現職？ 知唔知幾時開始call人？

4點了

係逢星期一call?

個位愈黎愈西 求offer

大家咁話

個位之後好多炸彈呀 救命呀RVD

炸到地陷

有無人打過去問

不經不覺已經冇見elaine 3個月

你有冇打去問？

First day in 表示已經冇希望了

已經3個月了

幾時會派

可唔可以問埋幾時派

唔通要等到5月？

春

就快1001

1000